窮人真係唔好生仔

本身讀緊書 仲有2年先grad
咁依家返學同時都有做下pt 因為屋企冇再比錢都唔好意思咁大個人仲問屋拎
試過有排sem break日日返 之後到出糧 咁岩比老母睇到張支票出幾多
自此就開始要我比家用
成日話咩老豆份糧就係咁多 你睇下夠唔夠用呢個屋企 但其實我老豆仲返緊工 份糧都未去到維持唔到生計個隻 又每到月頭就會開始追數咁 提我要比家用 2-3日提一次 態度好惡劣 次次一聽到就火都黎好似欠左個屋企咁
細個去到中學都係得一百蚊一個月零用 靜靜雞返pt先可以同fd食下野儲少少錢 有咩事就話細個付出左幾多錢係我身上面 之前本身比開2000 同佢講話開sem會少返 睇佢面色黑撚哂面幾日先減返到比1000
而最唔公平既係我妹同我一樣大讀緊書 但可以唔返工一分錢都唔洗拎出黎
利申 只係唔鐘意屋企夠錢用 返份pt都要比家用 第時出後做野唔介意比多少少

正評 : 唔應該屈服 一分錢都唔比
負評 : 樓主小器 pt比家用大把人係咁

咪撚比
大把朋友讀緊書同屋企人唔岩搬出去住

其實你仲讀緊書 屋企人係有必要支付你嘅必要開支 食飯車錢等等 你而家返pt唔問佢哋拎 咁佢哋咪可以將你本來嘅必要開支 變相係比咗家用

彩佢都傻

挨多兩年 搵到工上岸 一野屌起班撚樣 唔便再見

到底要幾殘忍先會叫一個仲讀緊書既仔比家用屋企
要返pt賺零用錢本身都比其他小康/中產家庭既細路慘
窮人咪撚生仔

而家5,6歲小朋友又讀國際+本地幼稚園，兩文三語比你流利，仲要將來必學programming, 科技做事又快過你 醒過你

你將來有咩競爭力? 除左移民，重啟人生係出路